【氣象】（2018年2月上旬）強烈冬季季候風及其補充持續為本港帶來寒冷的天氣，早上間中嚴寒

氣象討論：2018年2月上旬
此帖文討論期：2018年2月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

大帽山 -1.8

應該有人上左山
記者朋友

估計聽朝7.2
就咁乾吹總部唔識降溫，0100 7.8度，估計每小時跌0.1

大帽山升返到-0.2

大帽山上返1度

-1.2

大帽山咩事升返上4.8

逆溫層

今年最凍係咪今日了

今年過咗一個月咋喎

真係7.2℃

最後min 6.8喎

今晚係咪唔會好似尋晚咁凍

尋晚北區得4.3度 訓都訓得唔好

今晚在雲量厚既情況下，會冇咁凍。3-4/2有冷空氣補充加天晴下總部有機會跌至最低點6度左右

這種價值觀是對的

多謝

又分身

好大風

B.B.

菜菜

今日大東風好涼好舒服

北風黎

btw午後氣溫已經跌到低過今早

EC 預料5/2早上850hPa 0度線逼近珠江口，交合低溫大約5度左右

與此同時，新年大回暖預測可能不會實現，北大西洋强温带氣旋往北冰洋移動帶來北極震蕩，ECMWF及GFS均已變卦不再預測明顯回暖，認為貝加爾湖冷渦帶動橫槽南下

其實我知😂適應左真係適應左，凍耐左都已經麻木左唔覺凍，全日大北風11度都只係覺得涼

老婆

下晝落街凍好多

冷渦亂入

意未住新一輪長命寒漸會上演

意味住新一輪長命寒潮會上演

可唔可以唔凍啊

冷渦落黎唔一定寒潮

屌 同16單野有乜分別

16年個次凍多5度

請密切留意以下預報出現次數
- 新界再低幾度
- 新界兩三度度
- 新界再低一兩度

如果3-4/2同今晚一樣多雲 低溫可能比盡7度或8度

好似預左天晴，但近日都係多雲多雲再多雲

天文台控制唔到天氣呢句都知，
睇黎交合真係有mon實兩登

新個批廿幾歲，唔上兩登上咩

我迷失在這集氣象冷知識

左手邊嗰個有少少似惡搞版姚子羚

有生之年都唔會破到2016紀錄

夏冬夏究竟有幾多個人格

表哥

佢地應該mon緊你地

食物人

幾有趣

從上個禮拜日寒警開始
就黎凍足一個禮拜了

latest EC: 下週末抵港的新一輪冷空氣來得快也去得快，10/2晚抵港，12/2早上冷高壓完全南壓出現氣溫最低點，當晚起冷高壓大幅東退，隨後數天氣溫迅速回升

24個比利

市長？

係咪過年就去返廿幾度

天文台已經不再預測八日後會升至15至18度，而預測九日後再度降至12度

仲係咁多雲
聽朝落唔落到7度

今晚及明早部份時間多雲，我最進取都係預估計明早8度，最壞打算係9-10度中間

覺得好有難度，如果睇京士柏都有D機會嘅

但明早低溫遠超過10度嘅機會應該唔大

就係因為尋日你講個旋渦？

你這種價值觀是對的

霜凍警告

霜凍警告

天文台提醒農友及有關人士，明早在新界北部可能出現地面霜。

以上天氣稿由天文台於2018年02月03日19時30分發出

錯的***

好似重蹈10年前寒潮，只係今年係乾凍

開波

而家雲量仍多，各區氣溫普遍高於24小時前，部分地區入夜後氣溫更不跌反升

交合堅持預測7度，可能認為師兄話既850hPa線即將退出近岸地區，而對應的低雲亦即將南下遠離。

bb做咩覆自己

入夜已經停左風
可惜多雲 如果唔係今晚降溫應該幾可觀

交合上到12度

高登氣象台圖表網址已永久轉至:
目前使用舊網址會自動REDIRECT.

有關對圖表之意見, 歡迎提出.

而家繼續升緊 聽朝低溫11度都唔係冇可能

快d上返20度啦好心

08年寒潮長達三個幾禮拜

個人認為星期二至四結霜的機會較大

可能聽日低溫出現係23:50

我發現冬天幾乎冇一日係細風過洛克

又bin

冬天都要bin

洛克連一號風球既資格都冇

洛克：你畀我抖下啦

靜靜雞改左8啦

如你所講，本身預計雲會清因為諗緊850 shearline會減弱同南移，離開沿岸地區，所以香港附近850將會轉乾；不過夜晚探空似乎同預計既有出入

理想(EC)

現實: 850夜晚8點仍然係西南風同飽和

btw，你究竟有幾多個ac?

原先預市區清晨7度
suppose新界北現時應該跌到得返6-7
但現時最低都仲有9.4
仲要出埋霜凍

感覺上今晚仲凍過早一兩晚咁

好似開始跌

繼續天陰，低溫9.5

晏啲可能又改部分時間天色明朗，今晚多雲

尋晚市區覺得係最唔凍既一晚啦，除左今朝起身凍少少，sofar 出到街唔算好凍

天文台嘅暑熱指數係冬天啱唔啱用?

大交合

睇嚟要暖住過年

新年大回南 高溫上望25+

今日乾凍既感覺好舒服，清涼 feel

回暖
正

霜凍警告
天文台提醒農友及有關人士，明早在新界北部可能出現地面霜。

以上天氣稿由天文台於2018年02月04日16時30分發出

燈力?

又黎

in HKO we trust

今晚雲量只會顯著增厚，進一步阻擋幅冷，除非有新的冷空氣補充，否則原有的冷空氣在雲層覆蓋下會慢慢調和變暖，高度1500米甚至乎吹南風，700hpa 有急流存在。明天交合低溫約10-11度

確實晚間仍較多雲，不過日間風向稍為逆轉返去北風，深圳普遍比昨日同期低1-2度。聽朝有望低過今朝既9度

所以我都引用除非有冷空氣補充，而家睇情況，相對濕度，似乎真係有冷空氣補充，但要低過之前嘅6.8度極度困難

表衣應該係新界入面唯一一個有熱島效應的地方

表姨你好

自膠 ，係青衣，唔係表衣

台灣係咁震

三次M5以上 計埋M5樓下果d仲多
004同005都係同一個位黎，今朝凌晨已經有反應

群震可以係大地震既先兆，
亦可以係一次大既分左好多次震。
現階段預測地震都係好難既事，
大家都係落力爭取係地震發生果刻盡快全國通報靠p波同s波時間差黎救命多

不過其實今次都未必係群震，有一下好明顯既主震（M5.8），可能就單純係一次地震同佢既前震餘震無咩特別

無咩值得高興

點解要扮我

竟然香港有人feel到

凍到震?

頭先KNY個app不斷係咁有pop up，密到痴咗線

#metoo

又黎啦

慘，寒潮加地震襲台

有人唔敢返屋企係室外捱凍

已經低過今朝

蔡生 我知你有望呢個post

有冷空氣補充，但多雲呢樣野令成件事變得好可惜，本應呢幾日低溫可以好可觀

搞乜呢排咁多冷空氣補充?
壓差好大?

如果呢兩日真係天晴冇雲，總部5-6度係有機 北潭涌同打鼓嶺可以幅冷到0度以下，條件ok，係啲雲....

台灣出但香港都啱用
（成個東亞都啱用 ）

大帽山零下，當無炒

與其相關的冬季季候風還非常強烈，影響範圍甚廣

（更新）據香港天文台的初步分析，2018年2月4日(星期日)下午9時57分台灣發生一次 6.0級地震，震中位於北緯24.20度，東經121.70度附近，即花蓮之東北偏北約20公里。

請按此觀看震中位置圖。

香港天文台接獲數名市民報告，表示感到輕微震動，震動維持數秒。初步分析顯示本港的地震烈度為修訂麥加利地震烈度表的第II (二)度，即在樓宇上層或合適位置，且在靜止中的人有感。

草温都夠，風力就唔知咩景況。

Mk mui 好掛住中學既妹妹仔

若不是多雲，今早幾可肯定低過之前既6.8度

好心啲雲死撚開啦 出大陽心情都靚啲 宜家無貢獻又阻住哂

炒左幾多日天晴

如果今日落雨究竟會落到幾多度 8度相對濕度50%，850hPa溫度零下

就10點全港氣溫仲係7-8度，唔覺得今日高溫會上到13度

因為交合預有太陽

無太陽，大帽山繼續零下

由上星期炒到今日

睇可見光，低雲可能今日下午離開廣東沿岸

扮你正確方法：

今日有少少陽光，好熱，又要拎返夏天衫出黎著

弊，唔記得夏天著開長袖⋯⋯

太陽(終於)出來了

今日冇太陽大北風好凍好辛苦，似-34度

今日出太陽大東風好凍好辛苦，似-30度

新年又凍

臨日落先轉晴個時間靚到，吸唔到太多日照，但夜晚就可以無阻散溫

尋晚轉就靚，今晚轉但冷空氣已經比尋日弱，天晴下但總部明早有機會高過8.1度

係，轉晴時間錯撚哂 今晚轉不如唔好轉

機場仍達12度

chan ho.gdp

-ve Chan Ho.dha

今晚既situation係，如果冇轉晴既話就會好似前晚咁上返去11-12度，而家轉晴下最多落到9度咁上下

點解凍咗咁多日?

天文台自己今日都出左個解說

唔知呢次香港有冇機會達致氣象學入冬標準，即係五日平均溫度低於10度
按：香港一向無冬天

果個唔係鄰國標準黎咩
日韓歐美都唔適用啦

而家仲係10.4，高過密雲既昨晚

係喎打漏左最重要嗰兩隻字添

大風左 有冷空氣補充 幅冷收皮 霜凍應該又炒

啱啱又黎左野M5大餘震
對上一次M5已經係主震後無幾耐

其實對比黎既姐，群震係好難搵到主震出黎，最勁果幾下相差唔遠
今次最勁既係M5.8，第二勁係M5.5，係比一般群震易搵到主震，但同一般明確主震黎講，最大餘震同主震既差距算細 如果真係上修左做M6.1就好明顯分到

至於主震同最大餘震相當接近可以有咩隱憂呢？
熊本地震第一野M6.5已經影響唔細，之後「餘震」好密，其中一下大餘震M6.4同主震相差唔遠。最後第一下震之後既一日多d，黎左下M7.3，原來呢下先係真正主震，前面包括M6.4同M6.5都係前震

花蓮會唔會係咁既翻版？我唔敢答，希望唔係

打鼓嶺最凍得1℃

0.9

點都超越唔到2009年既-0.8度

蔡生

雖則最後7.9仲低過琴日dd，但成個情況咁複雜唔係純輻冷就

粉嶺啲球場溫度計落到0-1度

球場都幅冷

石屎場吸熱快散熱快

旺角球場又係熱過人，上次睇到39度

儲水式用家地獄有望暫時結束

新年濕暖

正
凍都唔緊要, 最緊要濕
呢兩日乾燥即係爆拆, 早幾日凍到九彩都冇咁

今日出太陽暖返啲，昂坪個溫度計終於整返好

今晚係明顯冇咁凍，唔覺只有12度咁低

I mean今晚感覺暖過呢個氣溫，東風12度係暖過北風12度好多

大檸樂

hko:6.4級

如果今次都係前震

熊本咁

遲下去台北

台灣防震技術比日本差好多
日本經歷完阪神之後都大幅度改善防震
但台灣經歷完921都冇乜改善咁

繁體中.......

有啲樓收左皮

酒店黎

整個7級以上就大穫

（更新）據香港天文台的初步分析，2018年2月6日(星期二)下午11時51分台灣發生一次 6.4級地震，震中位於北緯24.00度，東經121.80度附近，即花蓮之東北偏東約20公里。

請按此觀看震中位置圖。

香港天文台接獲超過十名市民報告，表示感到輕微震動，震動維持數秒。初步分析顯示本港的地震烈度為修訂麥加利地震烈度表的第II (二)度，即在樓宇上層或合適位置，且在靜止中的人有感。

有關修訂麥加利地震烈度表的詳細解釋，請按此觀看。

上次數名，今次超過十名

花蓮近海6日深夜11時50分發生芮氏規模6.0淺層強震，地震深度僅10公里，最大震度在花蓮市、宜蘭縣南澳7級。目前花蓮也陸續傳出統帥飯店倒塌、商校街2號旅店傾斜等災情，根據統計，已造成2人死亡、114人輕重傷，分送門諾醫院、花蓮醫院、慈濟醫院及國軍花蓮醫院。

就算新北台北都係得幾秒反應時間

我的天文台幾時先會通知本港有感地震？

唔會響通知但會係地震個畫面出隻特別icon

咁有鬼用咩

如果好有感應該會用特提

似乎昨晚深夜呢次應該先係主震

台灣方面話今次主震前嘅前震有成94次係台灣史上最多前震次數

想問下其實呢個情況係咪好罕見

史上最xxxxx既事件通常都好罕見

以為唔同國家情況可能有唔同
對地震認識唔太多

又震

應該好多人熄咗特別提示
遇著雷雨強陣風會係咁響

成個四五月唔使訓
仲要成日撻Q

到底呢幾日感受到地震係唔係都係同一班人？

應該裝左地震app or人在台灣

有時真係濫用 好心陣風預過100先好出啦
地震反而我覺得應該特別獨立一個提示

既然web版有 app版點可以冇

其實台灣個邊 主震係咪已經出現左?

但尋晚都仲有 6.1級

以前天文台做過研究，夏天日間高溫平均係天文台高過京士柏

打機 成班台仔係公頻講

咁你見到佢地講果d全部大餘震
基本全台有感果d
實際餘震勁密